### Витяг знань
##### Витяг знань - це роцес виявлення джерел даних, знань, їх "видобуток", опис та структурування.
+++

(НБЯ) (undesirable effect (UDE)) - негативний аспект поточної реальності, відповідно до мети організації (системи) або її необхідних умов. Небажані явища вважаються видимими симптомами глибшої кореневої причини, кореневої проблеми або кореневого конфлікту.

+++

[![](https://4to.treba.ml/upload/2020/08/04/20200804040421-ef00b2e2.png)](https://doc.treba.ml/uk/%D0%A2%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B0%D0%A2%D0%B0%D0%BA/%D0%95%D1%82%D0%B0%D0%BF%D0%B8_%D1%80%D0%BE%D0%B7%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BA%D0%B8_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%83/%D0%92%D0%B8%D1%82%D1%8F%D0%B3_%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%8C/%D0%9D%D0%B5%D0%B1%D0%B0%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D1%96_%D1%8F%D0%B2%D0%B8%D1%89%D0%B0) 
 Небажані явища в Wiki компоненті, не структуровані

+++
[![](https://4to.treba.ml/upload/2020/08/04/20200804040420-be907647.png)](https://km.treba.ml/cotonomas/37nt99l3v0hkm6bv) 
 Небажані явища в компоненті база знань, не структуровані

+++

#### [Дерево поточної реальності](https://doc.treba.ml/uk/%D0%94%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE_%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE%D1%97_%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%96)

Дерево поточної реальності (ДТР) (current reality tree (CRT)) – логічна діаграма достатності, яка допомагає відповісти на перше питання з послідовності змін – що змінювати? Дерево поточної реальності – діаграма, де наочно показано причинно-наслідкові взаємозв'язки, що існують між кореневою (ключовий) проблемою і більшістю небажаних явищ (або усіма небажаними явищами).

+++

[![](https://4to.treba.ml/upload/2020/08/04/20200804035703-a5a71270.png)](https://km.treba.ml/cotonomas/1hpm778c19r4to3p)
[Дерево поточної реальності в базі знань](https://km.treba.ml/cotonomas/1hpm778c19r4to3p)
